杜特爾特自爆曾是同性戀‧“但我治好了自己”

菲律賓新聞網站Rappler上週四日報導，正在日本訪問的菲律賓總統杜特爾特自爆曾是一名同性戀者，“但我治好了自己”。

杜特爾特在當天的演講中嘲笑自己的對手參議員特里蘭尼斯。杜特爾特稱有人告訴自己，根據特里蘭尼斯的行為，他是一名同性戀，“我問他們確定嗎？他們說你問任何一個看到特里蘭尼斯的同性戀者，他們都會說他是同性戀，好在特里蘭尼斯和我一樣，但我治好了我自己。”

杜特爾特接著說道：“當我開始和齊默爾曼（杜特爾特前妻）交往時，我說，就是這樣，我又變成了一個男人。杜特爾特是一名同性戀，我是一名同性戀，但我不在乎自己是不是一名同性戀。”

杜特爾特在2016年當選總統前曾承諾要將同性婚姻引入菲律賓，但他之後表示支持“同性的結合”。

在2015年一次採訪時，杜特爾特表示同性婚姻是好事，每個人都應該快樂。但2017年成為總統後，在一次關於美國變性問題的演講中，他表示：你可以變成他或者她，這是他們（指美國）的文化，不適用於我們。

菲律賓都有真普選